中藥哪些奇奇怪怪的藥材

中藥裡面還有哪些奇奇怪怪的藥材

說到砂，就不得不提中藥裡面的各種不能直視的砂了。

望月砂：聽起來是很仙吧？其實望月砂是野兔的乾燥糞便，有明自殺蟲之功效，可以治療目暗生翳、疳積、痔瘺。

夜明砂：是蝙蝠的乾燥糞便，是一種清熱明目、散血消積的良藥。含有尿素、尿酸、膽甾及少量的維生素A等。

蠶砂：又名蠶矢，是家蠶的乾燥糞便。性味甘溫，入肝、脾、胃經，有燥濕、祛風、和胃化濁、活血定痛之功。常用於風濕痹痛、頭風、頭痛、皮膚瘙癢、腰腿冷痛、腹痛吐瀉等症。

除了各種砂，中藥材裡面各種「粑粑」還有很多文藝又捉摸不透的雅稱，比如：

五靈脂：鼯鼠科動物橙足鼯鼠和飛鼠的乾燥糞便，是一種常用的活血祛瘀藥。五靈脂含有大量樹脂、尿酸及維生素A類物質。生用可行血止痛，治療心腹血氣諸痛、婦女閉經、產後瘀血作痛，還可用於蛇、蠍、蜈蚣等毒蟲咬傷後的治療。炒用可以止血，治療婦女血崩、月經過多、赤帶不絕等症。

原文網址：

敗鼓之皮

守宮砂係咪木守宮既乾燥糞便？

好好笑 笑撚死我